{
    "question": "",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]lim_{x \\rightarrow 0}\\ \\frac{x-3-sin(x-3)}{x-3}\\\\\n= lim_{x \\rightarrow 0}\\ \\frac{x-3}{x-3}- lim_{x \\rightarrow 0}\\ \\frac{sin(x-3)}{x-3}\\\\\n=  lim_{x \\rightarrow 0}\\ 1- lim_{x \\rightarrow 0}\\ 1\\\\\n=1-1\\\\\n=0[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-dua-barisan-aritmetika-pada-barisan-pertama-berlaku-u2-357",
            "question": "diketahui dua barisan aritmetika. pada barisan pertama berlaku U2+U4+U6+U8=32 dengan beda barisan 5. pada barisan kedua berlaku V2+V4+V6+V8=52 dengan beda barisan 4 nilai dari(U1+U3+U5)-(V1+V3+V5)=.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U2 + U4 + U6 + U8\u00a0 = 32 (beda = 5)<br>V2 + V4 + V6 + V8 = 52 (beda = 4)<br><br>(a + 5) + (a + 15) + (a + 25) + (a + 35) = 32<br>4a + 80 = 32<br>4a = -48<br>a = -12<br><br>(a + 4) + (a + 12) + (a + 20) + (a + 28) = 52<br>4a + 64 = 52<br>4a = 12<br>a = 3<br><br><span>(U1+U3+U5)-(V1+V3+V5) = (-12 + (-2) + 8) - (3 + 11 + 19) = -39 </span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 + U3 + U5 = U2 + U4 + U6 + U8 - 4b -\u00a0<br><br>U2 + U4 + U6 + U8 = 4U1 + (1+3+5+7)b = 32<br>4U1 + 16.5 = 32<br>4U1 = 32-80<br>U1 = -48/4<br>U1 = -12<br><br><span>V2\u00a0+\u00a0V4\u00a0+\u00a0V6\u00a0+\u00a0V8\u00a0=\u00a052<br></span>4V1 + 16.b = 52<br>4V1 + 16.4 = 52<br>4V1 = 52-64<br>V1 = -12/4<br>V1 = -3<br><br>jadi jawabannya<br>(-12 -\u00a07 - 2) - (-3 + 1 + 5) = -21 - 3 = <strong>-18</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-luas-daerah-yang-di-arsir-614",
            "question": "\u00a0 Berapa Luas Daerah Yang di arsir\u00a0 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mana gambarnya yg mau di cari luasnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Daerah Mana Yang Dimaksud??<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-simbol-o-1-62-362-2-55-1-486",
            "question": "Mencari simbol o !    1. 6\u00b0\u207a\u00b2 = (36)\u00b0\u207a\u00b2\r\n\r\n2. \u221a5\u00b0\u207b\u2075 = 1\r\n\r\n\r\n3. (\u221a10)\u00b0\u207b\u00b2 = 0,1\r\n\r\n\r\n\r\n4. \u221a2\u00b0\u207a\u00b3 = (1/4)\u00b0\u207a\u2074",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ganti jadi huruf p ya<br><br>1.<br>basisnya beda (6 dan 36)<br>pangkatnya sama (p+2)<br>jadi hanya ada 1 solusi pada saat p+2=0<br>atau p=-2<br><br>2.<br>supaya hasilnya 1, maka pangkatnya harus nol<br>p-5=0<br>p=5<br><br>3.<br>[tex] (\\sqrt{10} )^{p-2}=0,1\\\\\n (10^{1/2} )^{p-2}=10^{-1}\\\\\n (10)^{(p-2)/2}=10^{-1}\\\\\n\\frac{p-2}{2}=-1\\\\\np=0\n[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\sqrt{2^{p+3}}=( \\frac{1}{4})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=(2^{-2})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=2^{-2p-8}  \\\\\\\\\n\\frac{p+3}{2}}={-2p-8}  \\\\\\\\\np+3=-4p-16\\\\\np= -\\frac{19}{5} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-akar-akar-persamaan-ax2-5x-12-0-adalah-2-dan-b-maka-4-504",
            "question": "Jika akar akar persamaan ax\u00b2 + 5x -12 = 0 adalah 2 dan b, maka 4a\u00b2 - 4ab + b\u00b2 = .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x=2 &lt;=&gt; ax\u00b2+5x-12=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; 4a+ 10 - 12=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; 4a = 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 &lt;=&gt; a = 1/2<br>jadi persamannya 1/2 x\u00b2+5x - 12 = 0 semua kalikan 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; x\u00b2+ 10x - 24 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; ( x - 2) (x + 12) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; x = 2 atau x = - 12 = b<br>jadi 4a\u00b2 - 4ab + b\u00b2 = 1 - 4.. 1/2 . (-12) + 12\u00b2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 +24+144 = 169",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-kak-jika-seutas-tali-dipotong-mnjadi-7-bagian-727",
            "question": "Mohon bantuannya kak..    jika seutas tali dipotong mnjadi 7 bagian .masing masing bagian membentuk bilangan geometri potongan terpendek adalah 6 cm terpanjang adalah 384 cm maka panjang tali sebelum dipotong adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=6cm<br>U7=ar^6<br><strong></strong> \u00a0 \u00a0=6r^6=384<br>\u00a0 \u00a0 =r^6=64<br>\u00a0 \u00a0 =r=2<br>S7=a(r^7-1)/r-1 = 6(2^7-1)/2-1= 6(127)/1=762",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-radian-putaran-sebuah-jarum-panjang-suatu-jam-apabila-berp-617",
            "question": "Berapa radian putaran sebuah jarum panjang suatu jam apabila berputar selama 54 menit???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "radian putaran sebuah jarum jam apabila berputar selama 54 menit adalah -22596",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "radian sama kayak derajat dlm 5 mnt bukan?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-garis-melalui-titik-a-4-1-dan-b-2-3-gradien-ga-259",
            "question": "Suatu garis melalui titik A(\u00a0-4, 1\u00a0) dan B( 2, -3 ).    Gradien garis tersebut adalah...\r\n\r\nA.\u00a0\u208b\r\nB.\u00a0\u208b\r\nC.\u00a0\r\nD.\u00a0\r\n\r\nsama cara mengerjakannya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik A (-4,1) maka x1 = -4 dan y1 = 1<br>titik B (2 , -3)\u00a0 maka x2 = 2 dan y2 = -3<br><br>gradien atau m = (y2 - y1) / (x2 - x1) = ( -3 - 1 ) / ( 2 - (-4) ) = -4/6 = -2/3<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buktikan-identitas-berikut-1-sin-atan-a-cosa-1cosa-480",
            "question": "Buktikan identitas berikut!\r\n\r\n1. sin \u03b1tan \u03b1 + cos\u03b1 = 1/cos\u03b1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin\u03b1 tan\u03b1 + cos\u03b1 = 1/cos\u03b1<br>ruas kiri kita rubah menjadi :<br>sin\u03b1.sin\u03b1/cos\u03b1 + cos\u03b1 <br>&lt;=&gt; sin\u00b2\u03b1 /cos\u03b1 + cos\u00b2\u03b1 / cos\u03b1 karena sin\u00b2\u03b1 + cos\u00b2\u03b1 = 1<br>&lt;=&gt; 1/cos\u03b1<br>terbuktikan?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-domainkodomaindan-range-519",
            "question": "Sebutkan contoh domain,kodomain,dan range ;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Domain adalah Daerah Asal<br>Kodomain adalah Daerah Kawan<br>Range adalah daerah Hasil..<br><br>Misalnya ada sebuah contoh soal Relasi<br>\"1 Kurangnya Dari\", dan Domainnya adalah A={0,1,2,3,4}<br>Kodomainnya adalah B={1,2,3,4,5}<br>Maka Rangenya adalah R={(Domain,Kodomain)}--&gt; R={(0,1)(1,2)(2,3)(3,4)(4,5)}<br>Dibacanya R={(0 satu kurangnya dari 1) (1 satu kurangnya dari 2) dst..}<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1perhatikan-2-kertas-hvs-yang-berukuran-a5-dan-f4-tanpa-menguku-375",
            "question": "1.Perhatikan 2 kertas HVS yang berukuran A5 dan F4. Tanpa mengukurnya terlebih dahulu, ketas HVS manakah yang lebih luas permukaannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih luas F4 karena\u00a0<br>A, semakin besar semakin kecil luasnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}